【吳驚亮劍】外交部召見加拿大駐華大使強烈抗議 促放人否則將造成嚴重後果 (22:48)

華為首席財務官（CFO）孟晚舟日前在加拿大被捕，當地時間周五（7日）上午出席保釋聆訊，現仍還押。外交部網站今晚公布，副部長樂玉成今日緊急召見加拿大駐華大使麥家廉，就加方拘押華為公司負責人，提出嚴正交涉和強烈抗議。
公布引述樂玉成指出，加拿大以應美方要求為由，將在加拿大溫哥華轉機的中國公民拘押，嚴重侵犯中國公民的合法和正當權益，於法不顧，於理不合，於情不容，性質極其惡劣。中方強烈敦促加方立即釋放被拘押人員，切實保障當事人的合法和正當權益，否則必將造成嚴重後果，加方要為此承擔全部責任。
加拿大外交部長方慧蘭稍早前稱，麥家廉跟中國外交部有良好溝通，麥已向北京表明，加拿大在處理此案時，嚴格遵守法律程序和尊重司法獨立，孟晚舟享有領事服務的權利將得到保障。
（綜合）

支那未分清楚莊閒?

支耶維穩中心思想崩潰

堅決反對別國粗暴干預我國內政

外國勢力不應對我國內政說三道四

下刪一千字

以子之矛 攻子之盾

打破哂一直以黎，對內十幾億人宣傳洗腦既野，仲唔急